明上街反威權 要袁國強下台 主辦單位籲穿黑衣 「無國慶只有國殤」

明上街反威權 要袁國強下台
主辦單位籲穿黑衣
「無國慶只有國殤」

2,791

適中字型較大字型

■多個團體將於明天發起反威權遊行，並要求律政司長袁國強下台。

【本報訊】面對極權屢次打壓，多個民主派團體藉明日十．一國慶，發起反威權大遊行，要求律政司司長袁國強下台和追究發表「殺無赦」論的立法會議員何君堯，表明要向奪去港人民主的中央政府算賬。主辦團體冀受到各種政治打壓的人士團結出席，並呼籲參與者穿黑衣，象徵沒有國慶，只有國殤。

記者：李詠希

袁國強

社民連、香港眾志及大專政關等多個團體，在明天國慶日發起反威權大遊行，已取得警方不反對通知書，料有兩萬人參加。遊行路線與7.1遊行相同，參加者下午2時半於維園草地集合，再遊行至政府總部。

社民連主席吳文遠呼籲參加者穿黑衣，除了代表港人對威權管治的不滿和憤怒，亦可與當日例必穿紅衣、揮紅旗的愛國人士作對比，直言「沒有國慶，只有國殤」，「希望第二日報紙頭版全頁都係黑色」。他又指，反威權宣言已有50多個團體聯署，包括學聯和青年新政等，青政也會參與遊行，主辦單位會繼續聯絡其他本土派團體參與；而社民連同日會到升旗禮抗議。

盼不同政治光譜者團結

香港眾志袁嘉蔚強調，遊行不單為聲援「13+3」名政治犯，近日大專院校言論及學術自由被打壓、何君堯至今未因「殺無赦」論被追究、逾百名政治犯在囚等累積民憤，反映在威權打壓下，無人能獨善其身，盼不同光譜和板塊、受到各種政治壓迫的人團結。

公民黨立法會議員陳淑莊指，過往10月1日未必有大型遊行，但現時上至中央和特區政府，下至官員和建制派，「恃住有威權就也文也武，反口覆舌」。她舉例指，立法會內委會7月已決定4個監察小組會繼續進行工作，但建制派議員昨壟斷議會，突然推翻決定，「議會都人多蝦人少，呢啲就係威權，你奈我咩何？你今日容忍威權，以後威權更強大，你一係成為威權之一，即係包庇。你今日見到威權唔行出嚟，你同下一代以後只會活喺威權之下」。

另一名公民黨立法會議員郭家麒則表示，三年前的雨傘運動，正因「人大831」而起，「如中央繼續用人大831，以後每年嘅10月1號，都要繼續行出嚟，向奪去普選同民主嘅中央政府算賬」。支聯會屆時亦會參與遊行，要求釋放內地政治犯。支聯會指，明天是中共建政68周年，但六四事件後至今，中國貪腐嚴重、異見人士和維權律師被拘入獄、人權蕩然，「這樣的國慶，有甚麼值得慶祝？」

下一則

羅冠聰：對體制失望更要守護香港

強國袁

港殤呀

港殤係71

國慶唔係1月26號咩？